A 片才是未來！專家：Sony PSVR 將死於「禁止色情內容」

Posted on 2018/03/20
智慧機器人網 智慧機器人網
PlayStation VR若無色情内容將會滅亡。（圖／翻攝自太陽報，下同）
▲PlayStation VR 若無色情内容將會滅亡。（圖／翻攝自太陽報，下同）
【我們為什麼挑選這篇文章】SONY 為了旗下的 PS4 推出了 VR 套件，不過在官方商店中，有關 VR 的「成人運用」（就是色情方面）是被禁止的。

近日，專家提出警告，SONY 若是不更改這個政策，將可能導致 PS VR 的滅亡，讓我們一起來看看到底專家是怎麼得到這個結論的。（責任編輯：林厚勳）
SONY 行銷花招不斷，近日在英國預購 SONY Xperia XZ2 直接送你一台 PS4 Slim；但 VR 頭戴式裝置可能無法像手機和 PS4 的命運如此幸運，以遊戲和娛樂設計的別款產品 PlayStation VR 虛擬實境頭戴式裝置，近日有色情專家對此產品提出警告，「如果該產品不開始提供成人內容，可能會面臨真正的生存危機」。

根據英國《太陽報》報導，SONY 這款虛擬實境頭戴式裝置 PS VR 發佈於 2016 年，玩家可以借此裝置，體驗完整虛擬世界。使用者可以透過此裝置，觀看虛擬實境色情內容，但 SONY 並不允許這類內容進駐官方商店。

國外演出將近 10 部 VR 的 AV 女優布雷特羅西（Brett Rossi）在接受《太陽報》採訪時解強調，「PlayStation VR Network 現階段不支援成人電影的內容，但是這類型平臺遲早需要與市場妥協，他們應該明白成人有自己能夠掌控的時間，提供這種內容將不會構成太大問題。」

羅西表示，「這種內容可以提供優質的第一手體驗，虛擬實境色情內容目前面臨的重要限制之一，在於人們只能透過有限的管道獲取」。

廣告

除了羅西之外，在知名虛擬實境色情網站 VRPorn 工作的麗莎摩爾（Lisa Moore）也表示，「色情肯定會成為新的使用者，購買虛擬實境頭戴式裝置的催化劑」。她強調，「最終，任何不能與虛擬實境色情內容相容的公司，都將會被消費者拋棄」。

這種現象可以從以往的 SONY 產品做為借鏡，SONY 於 1975 年曾研發出的一種錄影帶格式標準「Betamax」，也是因為類似原因輸給日本 JVC 公司研發了同類型的錄影帶格式 VHS，最後 JVC 佔據了近 60% 的市佔率，SONY 不幸敗北。但即便如此，SONY 也是在幾十年後才宣布 Betamax 的安樂死。

─ ─

唔係可以睇dmm咩

又有littlestar睇任何片
又有dmm 睇日本有格
照咁睇psvr 一定大賣

加個飛機杯 爽到

其實仲有咩牌子揀

好心唔好咁毒啦屌

睇a片用ps4

dmm唔係支援ps4 vr咩

點解咁做？

用vr睇av就冇乜興趣，應該開發h game for ps4 vr就差唔多

光榮已經踩哂線
但都已經俾女權屌到仆街

女權正on9

理撚得佢啦 J都唔俾人打

但佢地可以選擇做g, 話係女性自主權

又有傻閪見識少出傻閪文

利申: 用開PS4+PSVR睇vr av,雖然無咁清就都夠打J
另一po寫左簡單教學, 有興趣既人可以望望

垃圾resolution，有咩睇都無用

其實咪同睇有碼AV差唔多